[
  {
    "Question": "కింది పదాలను సరైన పద్యపాద క్రమంలో అమర్చండి.",
    "A": "అ,ఇ,ఈ,ఆ",
    "B": "ఇ,ఆ,అ,ఈ",
    "C": "ఇ,ఈ,అ,ఆ",
    "D": "ఇ,అ,ఆ,ఈ",
    "Answer": "ఇ,ఈ,అ,ఆ"
  },
  {
    "Question": "'వేదాంతం లక్ష్మీనారాయణశాస్త్రి, వెంపటి సత్యం, SiddhendraYogi’ అను వారలు పెంచి పోషించినది",
    "A": "కూచిపూడి నృత్యము",
    "B": "కర్ణాటక సంగీతము",
    "C": "ఆలయ నృత్యం",
    "D": "కథాకళి నృత్యం",
    "Answer": "కూచిపూడి నృత్యము"
  },
  {
    "Question": "వర్తమాన కాలిక అసమాపక క్రియ",
    "A": "శత్రర్ధం",
    "B": "క్త్వార్థం",
    "C": "భావార్ధకం",
    "D": "నిశ్చయార్థకం",
    "Answer": "భావార్ధకం"
  },
  {
    "Question": "'కష్టపడి పనిచేస్తే ఫలితం దానంతట అదే వస్తుంది' ఈ వాక్యం",
    "A": "విధి వాక్యం",
    "B": "చెడార్థక వాక్యం",
    "C": "అనుమతి వాక్యం",
    "D": "నిషేధ వాక్యం",
    "Answer": "విధి వాక్యం"
  },
  {
    "Question": "'కళాసరస్వతుల కాళ్ళుకడిగి తెలుసుకో !" - ఈ వాక్యంలోని అలంకారం",
    "A": "ఉపమేయోపమ",
    "B": "ఉత్ప్రేక్ష",
    "C": "రూపకం",
    "D": "అతిశయోక్తి",
    "Answer": "ఉత్ప్రేక్ష"
  },
  {
    "Question": "'అసత్యం, అన్యాయం, అనుచితం' అనునవి",
    "A": "ప్రథమా తత్పురుష సమాసాలు",
    "B": "సప్తమీ తత్పురుష సమాసాలు",
    "C": "పంచమీ తత్పురుష సమాసాలు",
    "D": "నఞ తత్పురుష సమాసాలు",
    "Answer": "ప్రథమా తత్పురుష సమాసాలు"
  },
  {
    "Question": "'ఊరువల్లెలు, టక్కుడెక్కులు' అను మాటల్లోని సంధిరూపం",
    "A": "ఉత్త్వసంధి",
    "B": "గసడదవాదేశ సంధి",
    "C": "సరళాదేశసంధి",
    "D": "అనురూపసంధి",
    "Answer": "ఉత్త్వసంధి"
  },
  {
    "Question": "వ్యాకరణ పరిభాషలో 'వృద్ధులు'",
    "A": "ఐ,ఔ",
    "B": "ఏ, ఓలు",
    "C": "ఐ,ఓ",
    "D": "ఔ, ఈలు",
    "Answer": "ఐ,ఓ"
  },
  {
    "Question": "ఛందోనియమాల ప్రకారం ఒక పదంలోని సంయుక్తాక్షరానికి ముందుగల అక్షరం",
    "A": "లఘువు",
    "B": "గురువు",
    "C": "మాత్ర",
    "D": "గరుత్తు",
    "Answer": "గురువు"
  },
  {
    "Question": "హేత్వర్థక వాక్యానికి ఒక ఉదాహరణ",
    "A": "వర్షాలు కురిసినా పంటలు పండలేడు",
    "B": "వర్షాలు మరచి పంటలు పండలేదు.",
    "C": "సర్పాలు కురిస్తే వంటలు వండుతాయి",
    "D": "వర్గాలు మురిశాయి, అయినా వంటలు వండలే",
    "Answer": "వర్షాలు కురిసినా పంటలు పండలేడు"
  },
  {
    "Question": "'మీ గ్రామంలో చిత్రకారులు, గాయకులు గురించి వివరాలు తెలుసుకొని వాళ్ళ గొప్పదనాన్ని వివరించండి'. ఇది ఈ విద్యా ప్రమాణానికి చెందిన ప్రశ్న",
    "A": "సృజనాత్మకత",
    "B": "స్వీయరచన",
    "C": "చదువుడు రాయడం",
    "D": "ప్రశంస",
    "Answer": "సృజనాత్మకత"
  },
  {
    "Question": "ఒక హల్లుల జంట అర్థభేదంతో వెంట వెంటనే అవృతమైతే ఆ moomdo",
    "A": "ఛేకానుప్రాశ",
    "B": "లాటానుప్రాసము",
    "C": "వృత్యనుప్రాసం",
    "D": "అధిప్రానము",
    "Answer": "లాటానుప్రాసము"
  },
  {
    "Question": "'మానవులు పరస్పరం సంప్రదించుకొని, చర్చించుకొని, అక్షరాలు, పదాలు, వాక్యాలను ఏర్పరుచుకొనుట భాషకు ప్రారంభస్థితి' అన్న అభిప్రాయం",
    "A": "సమాలోచనావాదులది.",
    "B": "ఆశ్చర్యవాదులని",
    "C": "శ్రమజీవులని",
    "D": "శ్వాసవాదులది",
    "Answer": "సమాలోచనావాదులది."
  },
  {
    "Question": "భాషల విషయకంగా ప్రత్యేక ఆదేశ సూత్రాలను వివరించే భారత రాజ్యాంగంలోని అధ్యాయం",
    "A": "ఆరో అధ్యాయం",
    "B": "ఐ అధ్యాయం",
    "C": "నాల్గో అధ్యాయం",
    "D": "మూడో అధ్యాయం",
    "Answer": "మూడో అధ్యాయం"
  },
  {
    "Question": "కార్ల్ రోజర్స్ ప్రకారం భావ ప్రధాన కారణం ప్రసరణలో వ్యక్తి విఫలంకావడానికి",
    "A": "చేతనాలోపం",
    "B": "శ్వాసలోపం",
    "C": "శ్రవణశక్తిలోపం",
    "D": "విభాషణలోపం",
    "Answer": "చేతనాలోపం"
  },
  {
    "Question": "వ్యాకరణాన్ని ప్రత్యేకంగా బోధించకుండా, పాఠ్యాంశ సందర్భాలకు అన్వయించి బోధించే పద్ధతి",
    "A": "సూత్రపద్ధతి",
    "B": "వైయాకరణ పద్ధతి",
    "C": "ఉదాహరణపద్ధతి",
    "D": "ప్రయోగపద్ధతి",
    "Answer": "ఉదాహరణపద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "పద్యము లేదా గేయ భావాన్ని ఏకమొత్తంగా వివరించి పిల్లలు ఆనందానుభూతి పొందుటకు తోడ్పడు పద్ధతి",
    "A": "వివరణ పద్ధతి",
    "B": "పఠన పద్ధతి",
    "C": "పూర్ణ పద్ధతి",
    "D": "ప్రశ్నోత్తర పద్ధతి",
    "Answer": "పూర్ణ పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "ఈనాటి కాలంలో అత్యధిక దేశాల్లో నల్లబల్లకు బదులుగా తరగతిగదుల్లో ఉపయోగిస్తున్న రాతబల్లలు",
    "A": "కర్పెట్ బల్లలు",
    "B": "రంగుల రాతబల్లలు",
    "C": "వివరణాత్మక బల్లలు",
    "D": "ఓహెచ్‌పి బల్లలు",
    "Answer": "ఓహెచ్‌పి బల్లలు"
  },
  {
    "Question": "ప్రతిస్పందించే తెల్లని బోర్డులు",
    "A": "బులెటిన్ బోర్డులు",
    "B": "పెగ్ బోర్డులు",
    "C": "ప్రకటనల బోర్డులు",
    "D": "ప్రతిస్పందించే తెల్లని బోర్డులు",
    "Answer": "ప్రతిస్పందించే తెల్లని బోర్డులు"
  },
  {
    "Question": "మూల్యాంకనం ఉద్దేశం విద్యాలక్ష్యాల సాధన తప్ప మార్కులు ర్యాంకులు కాదన్న నివేదిక / చట్రం",
    "A": "దవే నివేదిక",
    "B": "జాతీయ విద్యా ప్రణాళికా చట్రం",
    "C": "ముదిలియార్ నివేదిక",
    "D": "యశ్పోల్ నివేదిక",
    "Answer": "జాతీయ విద్యా ప్రణాళికా చట్రం"
  },
  {
    "Question": "'భాషామేళాలు' పాఠశాలల్లో నిర్వహించుట వలన కలిగే ప్రయోజనం",
    "A": "పాఠశాల కార్యక్రమాలను తల్లిదండ్రులకు వివరించుట",
    "B": "పాఠశాల కీర్తాప్రతిష్ఠలు పెంచుట",
    "C": "విద్యార్థుల్లో భాషాభివృద్ధి జరుగుట",
    "D": "ఉపాధ్యాయుల నైపుణ్య పరీక్షణము",
    "Answer": "విద్యార్థుల్లో భాషాభివృద్ధి జరుగుట"
  },
  {
    "Question": "సామాజిక వ్యవస్థలను బట్టి భాష మారుతుందని, భాషకు వర్గస్వరూపం ఉంటుందని విశ్లేషణ చేసినవారు",
    "A": "ఛామ్స్కీ",
    "B": "బ్రూనర్",
    "C": "మాక్స్ ముల్లర్",
    "D": "ఎన్.వై. మూర్",
    "Answer": "ఛామ్స్కీ"
  },
  {
    "Question": "పిల్లల్లో భావగహనకు, భాషోత్పాదనకు మధ్య దాదాపుగా ఉండే వ్యవధి",
    "A": "ఐదు నెలలు",
    "B": "నెలమాత్రమే",
    "C": "రెండు నెలలు",
    "D": "రెండేళ్ళు మాత్రమే",
    "Answer": "రెండు నెలలు"
  }
]
